舊樓地區 VS 屋邨地區

幫朋友問
要樓齡新 又要方便
大家會點選擇呢兩種地區

例子：
舊樓地區：旺角麥花臣匯 大角咀單棟
屋邨地區：黃大仙現崇山

或者有咩更具代表性既例子都可以講下

一定係黃大仙現崇山 一個字「屋苑」

但係旺角麥花臣匯果個位太屈機 都可以諗諗

仲要好靚！但價錢都
或者我問得唔好 d例子
我想知既係大家點睇呢兩種地區

我會選市區
最好係正cbd
返工放工慳好多時間
又多野食

舊樓區

梗係舊樓

地區 就舊樓區 因為舊樓區會重建
屋邨區只會愈黎愈多新腥港人

現崇山附近好多係賣得既公屋 又少新移民同南亞人

深水埗區長沙灣點睇

現祟山喎大哥

打工仔心態 咩都要快要方便

屋苑死忠出現
請解釋屋苑點解一定好過單幢？

地鐵站上蓋係好好喎 多數都好乾淨企理 仲大型會所同平台

單棟我真係諗唔到有咩好 尤其唔係港島區個d

首先
屋苑不等於地鐵上蓋 屋苑定單幢同位置無關係
大把屋苑個位閪到爆
荃灣中心 荃景花園 麗晶花園 海濱花園 美景花園 偉恒昌 翔龍灣 河畔花園
無車住呢堆屋苑
出入慘過食屎

第二
乾淨企理係睇你會法團班人有冇貪污
管理公司有冇古惑
唔關屋苑定唔屋苑事
日出康城係大屋苑新樓啦 但出哂名管到pat屎咁
黃埔花園又係出哂名差
九龍灣德寶個外牆同平台又舊又殘十足粵語殘片feel
仲未計大屋企全部比黑社會圍標或者管理公司屈你管理費
住屋苑就真係港九新界無得避玉皇大帝救你唔到比人圍鳩硬標呃鳩硬錢

第三
得近十幾年起既樓先會所
唔係個個屋苑都有

很閒用下個腦 唔好人講乜你信乜

其實現崇山唔可以算地鐵上蓋
行去黃大仙站有3分鐘露天腳程
另外黃大仙呢區你去行一轉感受下周圍既人同事
你會發現同油尖旺港島完全係兩種感覺
現崇山一帶既人好多都係黃大仙慈雲山既公屋窮鬼 望落就feel到係一堆低學歷窮鬼同廢老

住油尖旺港島私樓既人雖然有唔少係唐樓劏房 但至少無公屋
行係條街你會feel到d人同黃大仙慈雲山果堆窮鬼係有分別

你可能覺得我咁講好串好唔現實 但買私樓某程度上都係買埋個周邊環境 否則港島果堆40-60年樓邊會有人買？

知啦知啦你最撚高尚
港島單支最撚好 得未
樓主問意見 我表達意見 關你撚事咩? 又咩撚野死忠
個個人睇法都要同你一致?
你有能力買得起現祟山先串人啦 聰明人

我有講過單支一定好？
有講過港島一定好？

no comment on comment？
咁你去香討啦 連登就係連屌來屌去先好睇 唔適合你呢種不能接受批評既人香討可以叫壇主幫你ban哂所有意見相反既人

市區定義係乜

公屋都好，黄下成日有高價成交

最平果間都過一千萬

屋苑成交多供應多
要買要賣要租都活躍過單幢

最重要
成熟既屋苑法團有正常財政收支

伙數多，攤分管理同維修開支

對正鐵路軌喎

假設 size view price都差唔多嘅話
喺邊度近返工咪邊度lor